<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets | La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</title>
    <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/</link>
      <atom:link href="https://parefoundation.github.io/fr/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projets</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://parefoundation.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>Projets</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Malawi</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;les-boursiers-jim-et-nancy-wright&#34;&gt;Les boursiers Jim et Nancy Wright&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dirigé par Antoinette Holland, notre agente sur le terrain au Malawi, ce programme se préoccupe de fournir une assistance énonomique à des jeunes, surtout des filles, afin de leur permettre de continuer leurs études secondaires malgré leur manque de ressource.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi nommé en hommage à la famille Jim et Nancy Wright qui a vivement soutenu Antoinette Holland dans son travail au Malawi, ce programme constitue la pierre angulaire de notre travail au Malawi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné la nature de la vie scolaire en Afrique subsaharienne, nous favorisons une approche holistique qui consiste à couvrir les coûts directs et indirects de l&amp;rsquo;éducation de nos boursiers: frais de scolarité, livres, matériel scolaire, repas du midi, frais de transport, si nécessaire. Ce dernier item revêt toute son importance lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de jeunes filles vulnérables qui doivent parcourir de longues distances sur des chemins isolés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/ricebags.jpg&#34; alt=&#34;Rice&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trois élèves du secondaire ont passé leurs examens en août et attendent maintenant avec impatience leurs résultats. Nous espérons continuer à les soutenir à l&amp;rsquo;université, à partir de septembre 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre temps, voici des nouvelles de nos étudiants universitaires:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Esau (sur la photo ici-bas) a obtenu un diplôme en arpenta de l&amp;rsquo;École Polytechnique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jacqueline a terminé son Bac en science sur l&amp;rsquo;économie du développement à LUNA (Lilongwe University of Agriculture Research).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isabelle étudie en Science planétaire à MUST (Malawi University of Science and Technology) et elle est actuellement sur le terrain en stage au service d&amp;rsquo;étude géologique de Mzuzu. En décembre, elle sera de retour en classe pour sa dernière année.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Naomi est au Collège St-Joseph à la Faculté des sciences infirmières; elle a passé ses examens finaux en mai et se prépare maintenant à passer les examens de licence d&amp;rsquo;infirmière à la fin du mois de novembre. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benson a terminé son année d&amp;rsquo;apprentissage en électrotechnique et retourne en classe en janvier pour sa dernière année à l&amp;rsquo;Institut technique Don Bosco. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jane Chiona entame une licence Ès Arts Média pour le développement d&amp;rsquo;une durée de 4 ans.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Esaugradflowers.jpg&#34; alt=&#34;Esau&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;école-secondaire-jésuite-loyola&#34;&gt;École secondaire jésuite Loyola&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous en sommes à la quatrième année du partenariat avec &lt;a href=&#34;https://loyola-malawi.org/&#34;&gt;Loyola-Malawi&lt;/a&gt;. Le programme Loyola-Malawi a été lancé en mémoire de Donald Paré, ancien président de la Fondation Paré, qui était profondément engagé dans la mission de la Fondation, ainsi que dans l&amp;rsquo;idéal jésuite de former &amp;ldquo;des Femmes et des Hommes pour les Autres”. Nous supportons toujours notre première cohorte de cinq boursiers Paré: quatre filles et un garçon. Nous nous sommes engagés à soutenir ces cinq étudiants chaque année jusqu&amp;rsquo;à la fin de leurs études secondaires et même au-delà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/loyola-Malawi.jpg&#34; alt=&#34;Loyola&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loyola-Malawi est situé dans le district de Kasungu, à quelques heures au nord de Lilongwe, la capitale. L&amp;rsquo;école dispose d&amp;rsquo;un magnifique terrain et d&amp;rsquo;un nouveau bâtiment pour accueillir ses élèves. L&amp;rsquo;admission est basée uniquement sur le mérite. Dirigée par la province jésuite de Zambie-Malawi, Loyola s&amp;rsquo;efforce d&amp;rsquo;offrir une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo;* - dans ce cas, une éducation de haute qualité à ceux et celles qui n&amp;rsquo;auraient pas accès à une telle scolarité autrement. À la Fondation Paré, nous sommes ravis de participer à cette mission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Le concept d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo; vient des jésuites de l&amp;rsquo;Amérique latine, dans les années 1960.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>République Dominicaine</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En République Dominicaine, nous avons parrainé Charlene au cours de ses premières années d&amp;rsquo;école. À l&amp;rsquo;école internationale où elle était alors inscrite, elle a fait de grands progrès dans son travail scolaire et a développé une soif d&amp;rsquo;apprendre et une plus grande confiance en soi. Après sa 3e année, ses parents et ses professeurs étaient d&amp;rsquo;accord que pour mieux solidifier son espagnol, Charlene devrait fréquenter une école publique dominicaine. En conséquence, notre soutien financier pour ses frais de scolarité n&amp;rsquo;était plus nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Dominican_Republic/Charlene.jpg&#34; alt=&#34;Charlene&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haïti</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notre implication à Haïti se fait en partenariat avec l’organisme HELP (Haitian Education and Leadership Program). Notre programme de Boursier Paré nous permet de parrainer une étudiante pour la durée de son programme universitaire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Initié en 2010, peu de temps après le tremblement de terre, notre programme de Boursier Paré inclut:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les frais de scolarité universitaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le coût des manuels et fournitures scolaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une allocation d&amp;rsquo;hébergement et de subsistance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;accès à des conseillers pédagogiques et des cours d&amp;rsquo;anglais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un cours de Formation en leadership et citoyenneté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;information sur le programme de HELP, cliquer &lt;a href=&#34;http://uhelp.net/our-story/how-we-work/#sthash.ZRikysiZ.dpuf&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les trois boursiers soutenus par la Fondation Paré à HELP sont Valencia Dorvilus (agro-économie), Sabine Joseph (agro-production) et Katiana Norvil (agro-économie), cette dernière étant soutenue par la famille Jind à Toronto. Toutes trois expriment leur profonde gratitude envers HELP pour les avoir accompagnées dans leurs études. Mis à part les succès académiques, le plus important est peut-être leur engagement profond dans le service communautaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valencia, ayant participé au groupe d&amp;rsquo;autonomisation des femmes à HELP et coordonné le club de danse de HELP, affirme que &amp;ldquo;&amp;hellip;grâce à toutes ces activités, j&amp;rsquo;ai pu m&amp;rsquo;impliquer dans mon milieu et mettre mes compétences au service de ma communauté&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Haiti/helpstudents.jpg&#34; alt=&#34;Students&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/canada/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tannis&#34;&gt;Tannis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fondation Paré a pu offrir un soutien à une étudiante autochtone, Tannis, afin de lui permettre de terminer son baccalauréat en droit à l’Université de la Saskatchewan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/tannis.jpg&#34; alt=&#34;Tannis&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir obtenu son diplôme en juin 2020, en pleine pandémie de Covid-19, Tannis a choisi de rester à Saskatoon. Elle a comme but d&amp;rsquo;aider à réduire la surreprésentation des enfants autochtones dans le système de la protection de la jeunesse. Elle s&amp;rsquo;efforcera d&amp;rsquo;aider les communautés autochtones à mettre en œuvre le projet de loi C-92 qui leur permettra d&amp;rsquo;orienter leurs propres politiques afin de s’assurer que leurs enfants restent au sein de leurs familles et communautés respectives.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inde</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre collaboration avec la Fondation Regenboog continue à Tiruvannamalai. Nous soutenons maintenant cinq étudiants dans leurs études supérieures:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sakthivel en est à sa dernière année de licence en chimie. Après son diplôme, il prévoit étudier pour les examens de concours afin d&amp;rsquo;entrer dans la fonction publique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abithagujalambal est en 2ième année d&amp;rsquo;un programme en commerce. Elle espère poursuivre des études qui lui permettront de devenir comptable agréée.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vasanthalagi a commencé sa 3ième année d&amp;rsquo;étude en informatique.  Elle étudie actuellement le langage Python.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keerthiga est en 2ième année de licence et elle étudie, elle aussi, l&amp;rsquo;informatique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sujatha (ci-dessous) est en 1ère année d&amp;rsquo;université. Elle participe actuellement à un stage dans un hôpital.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/India/indiaSujatha.jpg&#34; alt=&#34;Sujatha&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;préservation-de-la-langue-mohawk&#34;&gt;Préservation de la langue mohawk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2020, la Fondation Paré contribue à un programme de langue mohawk à Kanehsatà:ke, au Québec. Ce programme pluriannuel d&amp;rsquo;immersion pour adultes est offert par l’Association pour la préservation de la langue mohawk de Kanehsatà:ke et vise à assurer la survie et l&amp;rsquo;épanouissement de la langue ancestrale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatre étudiants ont été diplômés à la fin de la dernière session. L&amp;rsquo;intérêt pour le programme s&amp;rsquo;est accru parce que les diplômés parlent le mohawk (Kanien&amp;rsquo;kéha) en public, et notamment à la radio sur la station locale. D&amp;rsquo;autres ont été motivés et inspirés: cette année il y a eu 25 nouveaux candidats, et ils ont pu en accepter 20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plupart de ces étudiants adultes n&amp;rsquo;ont ni revenu, ni bourse, pour subvenir à leurs besoins pendant qu&amp;rsquo;ils sont aux études. Bien que les cours soient financés par des fonds fédéraux provenant de Patrimoine Canada, notre contribution est utilisée pour aider à payer les frais de subsistance des étudiants qui manquent de ressources, et elle est partagée à la discrétion de leur conseil d&amp;rsquo;administration. Ce soutien motive les étudiants qui font également des levées de fonds locales pour couvrir leurs dépenses, ayant souvent renoncé à un travail régulier pour participer aux exigences du programme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont également réussi à obtenir l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;université McGill, qui assure la formation des enseignants, et quinze des vingt nouveaux étudiants participent aux deux programmes. Ceci permettra aux étudiants d&amp;rsquo;acquérir des compétences en enseignement. Cela signifie également qu&amp;rsquo;ils pourront éventuellement remplacer les aînés dévoués, qui ont porté le projet jusqu’à date et qui enseignent à l&amp;rsquo;école primaire et secondaire de Kanehsatà:ke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/MLP.jpg&#34; alt=&#34;Mohawk Language Custodian Association&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;carejeunesse&#34;&gt;CareJeunesse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/carejeunesselogo.jpg&#34; alt=&#34;CareJeunesse&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Centre Amitié, Ressources et Entraide pour la Jeunesse (C.A.R.E. Jeunesse) est un organisme québécois bilingue à but non lucratif qui a pour mission d&amp;rsquo;offrir une communauté et une voix aux jeunes qui quittent les services gouvernementaux. Fondé par d&amp;rsquo;anciens bénéficiaires qui sont passés à travers le même système, le Centre d&amp;rsquo;Amitié vise à aider les jeunes à devenir plus autonomes. La Fondation Paré offre un bourse d&amp;rsquo;étude à deux étudiants qui ont besoin de soutien pour poursuivre leurs études une fois qu&amp;rsquo;ils cessent d&amp;rsquo;être pris en charge par le gouvernement:
 &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Shanice est étudiante à l&amp;rsquo;Université du Québec en Abitibi-Témiscamingue. Elle est inscrite au programme de premier cycle en sciences de la santé et espère faire une maîtrise dans le but de devenir une infirmière praticienne. Elle voudrait éventuellement travailler dans le Nord du Québec.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Elijah est étudiant à l&amp;rsquo;Université Concordia de Montréal. Il est actuellement inscrit à un programme de certificat en arts et sciences et suit des cours supplémentaires à l&amp;rsquo;École des affaires publiques et communautaires.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
