<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets | La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</title>
    <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/</link>
      <atom:link href="https://parefoundation.github.io/fr/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projets</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://parefoundation.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>Projets</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Malawi</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-boursiers-jim-et-nancy-wright&#34;&gt;Les boursiers Jim et Nancy Wright&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dirigé par Antoinette Holland, notre agente sur le terrain au Malawi, ce programme se préoccupe de fournir une assistance énonomique à des jeunes, surtout des filles, afin de leur permettre de continuer leurs études secondaires malgré leur manque de ressource.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi nommé en hommage à la famille Jim et Nancy Wright qui a vivement soutenu Antoinette Holland dans son travail au Malawi, ce programme constitue la pierre angulaire de notre travail au Malawi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné la nature de la vie scolaire en Afrique subsaharienne, nous favorisons une approche holistique qui consiste à couvrir les coûts directs et indirects de l&amp;rsquo;éducation de nos boursiers: frais de scolarité, livres, matériel scolaire, repas du midi, frais de transport, si nécessaire. Ce dernier item revêt toute son importance lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de jeunes filles vulnérables qui doivent parcourir de longues distances sur des chemins isolés. De plus, nous garantissons un soutien à nos boursiers tout au long du secondaire, conditionnel à leur réussite académique. Nous soutenons présentement huit élèves à l&amp;rsquo;école secondaire, dont cinq qui gradueront cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/ricebags.jpg&#34; alt=&#34;Rice&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi nos Boursiers Wright ayant terminé leur secondaire, sept à date ont été acceptés à l&amp;rsquo;université et ont pu compter sur le soutien continue de la Fondation pour la poursuite de leurs études. Cinq d&amp;rsquo;entre eux sont présentement aux études: Esau est à l&amp;rsquo;École Polytechnique en Arpentage; Jacqueline est à LUNA (Lilongwe University of Agriculture Research) où elle termine un Bac en science sur l&amp;rsquo;économie du développement; Isabel étudie en Science planétaire à MUST (Malawi University of Science and Technology); Naomi est au Collège St-Joseph à la Faculté des sciences infirmières; et Benson est inscrit dans un programme de formation pour devenir électricien.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;école-secondaire-jésuite-loyola&#34;&gt;École secondaire jésuite Loyola&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous en sommes à la deuxième année du partenariat avec &lt;a href=&#34;https://loyola-malawi.org/&#34;&gt;Loyola-Malawi&lt;/a&gt;. Le programme Loyola-Malawi a été lancé en mémoire de Donald Paré, ancien président de la Fondation Paré, qui était profondément engagé dans la mission de la Fondation, ainsi que dans l&amp;rsquo;idéal jésuite de former &amp;ldquo;des Femmes et des Hommes pour les Autres”. En 2020-21, nous avons accueilli notre première cohorte de cinq boursiers Paré: quatre filles et un garçon. Nous nous sommes engagés à soutenir ces cinq étudiants chaque année jusqu&amp;rsquo;à la fin de leurs études secondaires et même au-delà. Nous partageons avec vous, ci-dessous, les lettres que nous avons reçues de chacun de ces étudiants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loyola-Malawi est situé dans le district de Kasungu, à quelques heures au nord de Lilongwe, la capitale. L&amp;rsquo;école dispose d&amp;rsquo;un magnifique terrain et d&amp;rsquo;un nouveau bâtiment pour accueillir ses élèves. L&amp;rsquo;admission est basée uniquement sur le mérite. Dirigée par la province jésuite de Zambie-Malawi, Loyola s&amp;rsquo;efforce d&amp;rsquo;offrir une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo;* - dans ce cas, une éducation de haute qualité à ceux et celles qui n&amp;rsquo;auraient pas accès à une telle scolarité autrement. À la Fondation Paré, nous sommes ravis de participer à cette mission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Le concept d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo; vient des jésuites de l&amp;rsquo;Amérique latine, dans les années 1960.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;








  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Luwiza&amp;amp;rsquo;s letter&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Luwizaletter.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Luwizaletter.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Partism&amp;amp;rsquo;s letter&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Partism.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Partism.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Viona&amp;amp;rsquo;s letter&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Vionaletter.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Vionaletter.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Mary&amp;amp;rsquo;s letter&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Maryletter.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Maryletter.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Evelyn&amp;amp;rsquo;s letter&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Evelynletter.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Evelynletter.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>République Dominicaine</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En République Dominicaine, nous avons parrainé Charlene au cours de ses premières années d&amp;rsquo;école. À l&amp;rsquo;école internationale où elle était alors inscrite, elle a fait de grands progrès dans son travail scolaire et a développé une soif d&amp;rsquo;apprendre et une plus grande confiance en soi. Après sa 3e année, ses parents et ses professeurs étaient d&amp;rsquo;accord que pour mieux solidifier son espagnol, Charlene devrait fréquenter une école publique dominicaine. En conséquence, notre soutien financier pour ses frais de scolarité n&amp;rsquo;était plus nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Dominican_Republic/Charlene.jpg&#34; alt=&#34;Charlene&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/canada/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tannis&#34;&gt;Tannis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fondation Paré a pu offrir un soutien à une étudiante autochtone, Tannis, afin de lui permettre de terminer son baccalauréat en droit à l’Université de la Saskatchewan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/tannis.jpg&#34; alt=&#34;Tannis&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir obtenu son diplôme en juin 2020, en pleine pandémie de Covid-19, Tannis a choisi de rester à Saskatoon. Elle a comme but d&amp;rsquo;aider à réduire la surreprésentation des enfants autochtones dans le système de la protection de la jeunesse. Elle s&amp;rsquo;efforcera d&amp;rsquo;aider les communautés autochtones à mettre en œuvre le projet de loi C-92 qui leur permettra d&amp;rsquo;orienter leurs propres politiques afin de s’assurer que leurs enfants restent au sein de leurs familles et communautés respectives.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haïti</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notre implication à Haïti se fait en partenariat avec l’organisme HELP (Haitian Education and Leadership Program). Notre programme de Boursier Paré nous permet de parrainer une étudiante pour la durée de son programme universitaire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Initié en 2010, peu de temps après le tremblement de terre, notre programme de Boursier Paré inclut:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les frais de scolarité universitaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le coût des manuels et fournitures scolaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une allocation d&amp;rsquo;hébergement et de subsistance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;accès à des conseillers pédagogiques et des cours d&amp;rsquo;anglais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un cours de Formation en leadership et citoyenneté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;information sur le programme de HELP, cliquer &lt;a href=&#34;http://uhelp.net/our-story/how-we-work/#sthash.ZRikysiZ.dpuf&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre étudiante actuelle, Valencia Dorvilus, étudie l&amp;rsquo;agroéconomie à l&amp;rsquo;université Quisqueya de Port-au-Prince. Ces cours incluent la botanique, la science du sol, et la médecine traditionnelle locale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Haiti/valenciaD.jpg&#34; alt=&#34;Valencia&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grâce au soutien financier de la famille Jind de Toronto, nous avons pu élargir considérablement notre partenariat avec HELP. Valencia sera rejointe par deux autres boursiers, car le partenariat Fondation Paré-HELP passera de 1 à 3 boursiers au cours des 5 prochaines années.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inde</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre collaboration avec la Fondation Regenboog continue à Tiruvannamalai. Nous accueillons cette année trois nouveaux étudiants: Keerthiga (Science de l&amp;rsquo;informatique), Sakthivel (Chimie), Abitha (Commerce).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pendant ce temps, en 2021, Muthazhagi a complété sa maîtrise en Physique de la Médecine. Sa soeur, Vasanthazhagi, qui bénéficie également du soutien de la Fondation Paré, en est à sa deuxième année d&amp;rsquo;un baccalauréat en technologie de l&amp;rsquo;information. Gayathri (ci-bas) termine son diplôme en soins infirmiers après quatre ans d&amp;rsquo;études. Elle se met déjà à l&amp;rsquo;oeuvre pour aider à administrer les vaccins contre le Covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/India/Gayathri.jpg&#34; alt=&#34;Gayathri&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;préservation-de-la-langue-mohawk&#34;&gt;Préservation de la langue mohawk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2020, la Fondation Paré contribue à un programme de langue mohawk à Kanehsatà:ke, au Québec. Ce programme pluriannuel d&amp;rsquo;immersion pour adultes est offert par l’Association pour la préservation de la langue mohawk de Kanehsatà:ke et vise à assurer la survie et l&amp;rsquo;épanouissement de la langue ancestrale. Le programme a maintenant diplômé ses quatre premiers étudiants. Tous ont trouvé un emploi au niveau local, notamment dans les services de santé et d&amp;rsquo;éducation, ainsi qu&amp;rsquo;un poste d&amp;rsquo;annonceur à la station de radio de Kanehsatà:ke, RKR-FM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plupart de ces étudiants adultes n&amp;rsquo;ont ni revenu, ni bourse, pour subvenir à leurs besoins pendant qu&amp;rsquo;ils sont aux études, et toute contribution de notre part est grandement appréciée. L&amp;rsquo;appui de la Fondation Paré leur fournit le soutien nécessaire pour atteindre la compétence d&amp;rsquo;enseignement en mohawk. Les étudiants de ce programme pourront un jour remplacer les aînés de la communauté qui enseignent à l&amp;rsquo;école primaire et secondaire de Kanehsatà:ke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/MLP.jpg&#34; alt=&#34;Mohawk Language Custodian Association&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
