<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</title>
    <link>https://parefoundation.github.io/fr/</link>
      <atom:link href="https://parefoundation.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://parefoundation.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Malawi</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-boursiers-jim-et-nancy-wright&#34;&gt;Les boursiers Jim et Nancy Wright&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dirigé par Antoinette Holland, notre agente sur le terrain au Malawi, ce programme se préoccupe de fournir une assistance énonomique à des jeunes, surtout des filles, afin de leur permettre de continuer leurs études secondaires malgré leur manque de ressource.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi nommé en hommage à la famille Jim et Nancy Wright qui a vivement soutenu Antoinette Holland dans son travail au Malawi, ce programme constitue la pierre angulaire de notre travail au Malawi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné la nature de la vie scolaire en Afrique subsaharienne, nous favorisons une approche holistique qui consiste à couvrir les coûts directs et indirects de l&amp;rsquo;éducation de nos boursiers: frais de scolarité, livres, matériel scolaire, repas du midi, frais de transport, si nécessaire. Ce dernier item revêt toute son importance lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de jeunes filles vulnérables qui doivent parcourir de longues distances sur des chemins isolés. De plus, nous garantissons un soutien à nos boursiers tout au long du secondaire, conditionnel à leur réussite académique. Nous soutenons présentement huit élèves à l&amp;rsquo;école secondaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/ricebags.jpg&#34; alt=&#34;Rice&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi nos Boursiers Wright ayant terminé leur secondaire, sept à date ont été acceptés à l&amp;rsquo;université et ont pu compter sur le soutien continue de la Fondation pour la poursuite de leurs études. Cinq d&amp;rsquo;entre eux sont présentement aux études: Esau est à l&amp;rsquo;École Polytechnique en Arpentage; Jacqueline est à LUNA (Lilongwe University of Agriculture Research) où elle termine un Bac en science sur l&amp;rsquo;économie du développement; Isabel étudie en Science planétaire à MUST (Malawi University of Science and Technology); Naomi est au Collège St-Joseph à la Faculté des sciences infirmières; et Benson est inscrit dans un programme de formation pour devenir électricien.&lt;/p&gt;








  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Esau&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Esau.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Esau.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Jacqueline&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Jacqueline.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Jacqueline.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Jane&#34; href=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Jane%20Chiona.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Jane%20Chiona.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;école-secondaire-jésuite-loyola&#34;&gt;École secondaire jésuite Loyola&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes réjouis d&amp;rsquo;annoncer ce nouveau partenariat avec &lt;a href=&#34;https://loyola-malawi.org/&#34;&gt;Loyola-Malawi&lt;/a&gt;. Le programme Loyola-Malawi a été lancé en mémoire de Donald Paré, ancien président de la Fondation Paré, qui était profondément engagé dans la mission de la Fondation, ainsi que dans l&amp;rsquo;idéal jésuite de former &amp;ldquo;des Femmes et des Hommes pour les Autres”. En 2020-21, nous avons accueilli notre première cohorte de cinq boursiers Paré: quatre filles et un garçon. Nous nous sommes engagés à soutenir ces cinq étudiants chaque année jusqu&amp;rsquo;à la fin de leurs études secondaires et même au-delà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loyola-Malawi est situé dans le district de Kasungu, à quelques heures au nord de Lilongwe, la capitale. L&amp;rsquo;école dispose d&amp;rsquo;un magnifique terrain et d&amp;rsquo;un nouveau bâtiment pour accueillir ses élèves. L&amp;rsquo;admission est basée uniquement sur le mérite. Dirigée par la province jésuite de Zambie-Malawi, Loyola s&amp;rsquo;efforce d&amp;rsquo;offrir une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo;* - dans ce cas, une éducation de haute qualité à ceux et celles qui n&amp;rsquo;auraient pas accès à une telle scolarité autrement. À la Fondation Paré, nous sommes ravis de participer à cette mission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Le concept d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo; vient des jésuites de l&amp;rsquo;Amérique latine, dans les années 1960.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>République Dominicaine</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En République Dominicaine, nous avons parrainé Charlene au cours de ses premières années d&amp;rsquo;école. À l&amp;rsquo;école internationale où elle était alors inscrite, elle a fait de grands progrès dans son travail scolaire et a développé une soif d&amp;rsquo;apprendre et une plus grande confiance en soi. Après sa 3e année, ses parents et ses professeurs étaient d&amp;rsquo;accord que pour mieux solidifier son espagnol, Charlene devrait fréquenter une école publique dominicaine. En conséquence, notre soutien financier pour ses frais de scolarité n&amp;rsquo;était plus nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Dominican_Republic/Charlene.jpg&#34; alt=&#34;Charlene&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haïti</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notre implication à Haïti se fait en partenariat avec l’organisme HELP (Haitian Education and Leadership Program). Notre programme de Boursier Paré nous permet de parrainer une étudiante pour la durée de son programme universitaire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Initié en 2010, peu de temps après le tremblement de terre, notre programme de Boursier Paré inclut:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les frais de scolarité universitaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le coût des manuels et fournitures scolaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une allocation d&amp;rsquo;hébergement et de subsistance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;accès à des conseillers pédagogiques et des cours d&amp;rsquo;anglais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un cours de Formation en leadership et citoyenneté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;information sur le programme de HELP, cliquer &lt;a href=&#34;http://uhelp.net/our-story/how-we-work/#sthash.ZRikysiZ.dpuf&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre étudiante actuelle, Valencia Dorvilus, étudie l&amp;rsquo;agronomie à l&amp;rsquo;université Quisqueya de Port-au-Prince. Ces cours incluent la botanique, la science du sol, et la médecine traditionnelle locale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Haiti/valenciaD.jpg&#34; alt=&#34;Valencia&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inde</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre collaboration avec la Fondation Regenboog continue à Tiruvannamalai. Nous assurons maintenant un soutien à trois édudiants: Muthazhagi, Vasanthazhagi, and Gayathri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muthazhagi, à qui nous offrons un soutien depuis déjà deux ans, est présentement dans sa deuxième année d&amp;rsquo;un programme de maîtrise en Physique de la Médecine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/India/IndiaStudent2020.jpg&#34; alt=&#34;Muthazhagi&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2020, nous aidons deux nouvelles étudiantes: Vasanthazhagi est inscrite au baccalauréat en Génie-informatique (un cours de quatre ans), et Gayathri en est à sa 3ème année d&amp;rsquo;un diplôme en Sciences infirmières.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/Salluit.jpg&#34; alt=&#34;Salluit&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;voici-tannis&#34;&gt;Voici Tannis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Fondation Paré a offert à Tannis, une étudiante autochtone, de l&amp;rsquo;aide financière pour compléter son Baccalauréat en Droit à l’Université de la Saskatchewan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tannis cherche à réduire la surreprésentation des enfants autochtones dans le système de la protection de la jeunesse. Elle espère aider les communautés autochtones à mettre en oeuvre le projet de loi C-92 afin de pouvoir prendre en main les décisions qui concernent les enfants de leur communauté.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;préservation-de-la-langue-mohawk&#34;&gt;Préservation de la langue Mohawk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 2020, la Fondation Paré a offert un soutien financier à des étudiants adultes qui étudient l&amp;rsquo;enseignement de la langue Mohawk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces étudiants reçoivent actuellement une allocation insuffisante, et toute contribution de notre part est grandement appréciée. Les étudiants, inscrits au programme d&amp;rsquo;apprentissage de l&amp;rsquo;enseignement de la langue Mohawk à Kanehsatake, pourront un jour remplacer les aînés de la communauté qui enseignent à l&amp;rsquo;école primaire et secondaire. La plupart de ces étudiants adultes n&amp;rsquo;ont ni revenu, ni bourse, pour subvenir à leurs besoins pendant qu&amp;rsquo;ils sont aux études. L&amp;rsquo;appui de la Fondation leur donne la chance de contribuer à rebâtir leur propre langue et leur propre culture, et leur donne également la capacité d&amp;rsquo;occuper ces postes d&amp;rsquo;enseignement essentiels.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseil d&#39;administration</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/bod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/bod/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marie-Claire Holland&lt;/strong&gt; - Présidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jane Richards&lt;/strong&gt; - Secrétaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marie-Claire Leman&lt;/strong&gt; - Trésorière&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peter Holland Jr.&lt;/strong&gt; - Coordination de la communication&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jane Howlett&lt;/strong&gt; - Coordination des membres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lora Campbell&lt;/strong&gt; - Coordination de l&amp;rsquo;infolettre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Joseph Graham&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peter Howlett&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;David Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Julia Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marc Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Victor Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consie Tétrault&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Contactez nous à &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:parefound@gmail.com&#34;&gt;parefound@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donnez</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/giving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/giving/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnez-en-ligne&#34;&gt;Donnez en ligne&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.canadahelps.org/CharityProfilePage.aspx?Language=fr&amp;amp;CharityID=d12978&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.canadahelps.org/secure/img/Donate1_fr.png&#34; alt=&#34;Faites un don maintenant par l&amp;rsquo;entremise de CanaDon.org!&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donnez en ligne en passant par &lt;a href=&#34;https://www.canadahelps.org/fr/dn/11145/&#34;&gt;CanadaHelps.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;transfert-bancaire&#34;&gt;Transfert bancaire&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez également faire votre don en ligne par virement Interac à notre adresse courriel:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;mailto:parefound@gmail.com&#34;&gt;parefound@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;faire-parvenir-votre-don-par-courrier&#34;&gt;Faire parvenir votre don par courrier&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Merci d&amp;rsquo;adresser vos chèques à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fondation Alphonse &amp;amp; Lucy Griffith Paré&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;et de les envoyer par la poste à l’attention de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
c/o Marie-Claire Paré Holland&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
904-239 Kensington ave&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
Westmount, Québec, Canada&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
H3Z 2H1&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Fondation Paré est un organisme de bienfaisance fondé en 1984 par les neuf enfants d&amp;rsquo;Alphonse Paré et de Lucy Griffith.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1984-2005&#34;&gt;1984-2005&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette fondation familiale fut mise sur pied pour rendre hommage à Alphonse et Lucy en poursuivant l&amp;rsquo;engagement de ces derniers envers l&amp;rsquo;éducation. La fondation vient en aide à des écoles et à des familles au Canada et à l&amp;rsquo;étranger. À ses débuts, la Fondation était également active dans le domaine de la publication litéraire, afin d&amp;rsquo;assurer la distribution du livre &amp;ldquo;The Seeds&amp;rdquo;, l’autobiographie de Lucy Griffith.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2005-présent&#34;&gt;2005-Présent&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2005, la Fondation Paré Foundation assure un soutien financier à des étudiants dans différents pays. Aujourd&amp;rsquo;hui, la Fondation travaille avec des partenaires et des agents au Malawi, à Haïti, en Inde, et au Canada. La Fondation Paré a aussi appuyé des projets à court terme en
Bolivie, en Israël, en République Dominicaine et au Ouganda.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;vers-lavant&#34;&gt;Vers l&amp;rsquo;avant&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fondation privilégie le soutien à long terme de l&amp;rsquo;éducation des jeunes. Les activités de la fondation varient selon la demande et les contextes particuliers des pays où elle intervient. Ce sont les agents bénévoles sur le terrain, membres de la famille Paré, qui proposent et supervisent les projets d’investissement avec l’appui des membres du conseil d’administration.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-regard-sur-le-passé&#34;&gt;Un regard sur le passé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;information au sujet de la famille Paré, consultez The Seeds, l&amp;rsquo;autobiographie de Lucy Griffith, écrite en collaboration avec son fils Antoine Paré et publiée en 1984. &lt;a href=&#34;http://www.ballyhoo.ca/uploads/2/2/6/9/22695826/the_seeds_searchable.pdf&#34;&gt;Download the book here&lt;/a&gt; (PDF, 178MB). Nous remercions Joe Graham pour l&amp;rsquo;accès en ligne.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
