<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</title>
    <link>https://parefoundation.github.io/fr/</link>
      <atom:link href="https://parefoundation.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://parefoundation.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>La Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Malawi</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/malawi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;les-boursiers-jim-et-nancy-wright&#34;&gt;Les boursiers Jim et Nancy Wright&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dirigé par Antoinette Holland, notre agente sur le terrain au Malawi, ce programme se préoccupe de fournir une assistance énonomique à des jeunes, surtout des filles, afin de leur permettre de continuer leurs études secondaires malgré leur manque de ressource.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi nommé en hommage à la famille Jim et Nancy Wright qui a vivement soutenu Antoinette Holland dans son travail au Malawi, ce programme constitue la pierre angulaire de notre travail au Malawi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné la nature de la vie scolaire en Afrique subsaharienne, nous favorisons une approche holistique qui consiste à couvrir les coûts directs et indirects de l&amp;rsquo;éducation de nos boursiers: frais de scolarité, livres, matériel scolaire, repas du midi, frais de transport, si nécessaire. Ce dernier item revêt toute son importance lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de jeunes filles vulnérables qui doivent parcourir de longues distances sur des chemins isolés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Tamandani25.jpg&#34; alt=&#34;Tamandani&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Judith25.jpg&#34; alt=&#34;Judith&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les étudiants que nous avons soutenus au secondaire sont maintenant tous inscrits à l&amp;rsquo;université:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tamandani et Judith (photo ci-dessus) entament leur troisième année à l&amp;rsquo;université Kamuzu des sciences de la santé en sciences de la nutrition et de la diététique et en sciences biomédicales, respectivement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jane Chiona (photo ici bas) en est à sa dernière année d&amp;rsquo;une licence de lettres de quatre ans à l&amp;rsquo;université du Malawi à Zomba, où elle étudie les médias pour le développement.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/Jane.jpg&#34; alt=&#34;Jane&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;école-secondaire-jésuite-loyola&#34;&gt;École secondaire jésuite Loyola&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous en sommes à la septième année du partenariat avec Loyola-Malawi. Le programme Loyola-Malawi a été lancé en mémoire de Donald Paré, ancien président de la Fondation Paré, qui était profondément engagé dans la mission de la Fondation, ainsi que dans l&amp;rsquo;idéal jésuite de former &amp;ldquo;des Femmes et des Hommes pour les Autres”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre groupe actuel de cinq élèves - toutes des filles - est en troisième année du secondaire. Malgré les nombreux défis auxquels le Malawi continu à faire face, les cinq élèves ont réussi à terminer leur deuxième année d&amp;rsquo;étude avec succès. Toutes les cinq ont également réussi cette année les examens du National Junior Certificate of Education. Notre soutien permet à ces jeunes filles issues de milieux défavorisés d&amp;rsquo;accéder à des possibilités de carrière qui auraient été impossibles autrement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Malawi/loyola-Malawi.jpg&#34; alt=&#34;Loyola&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loyola-Malawi est situé dans le district de Kasungu, à quelques heures au nord de Lilongwe, la capitale. L&amp;rsquo;école dispose d&amp;rsquo;un magnifique terrain et d&amp;rsquo;un nouveau bâtiment pour accueillir ses élèves. L&amp;rsquo;admission est basée uniquement sur le mérite. Dirigée par la province jésuite de Zambie-Malawi, Loyola s&amp;rsquo;efforce d&amp;rsquo;offrir une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo;* - dans ce cas, une éducation de haute qualité à ceux et celles qui n&amp;rsquo;auraient pas accès à une telle scolarité autrement. À la Fondation Paré, nous sommes ravis de participer à cette mission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Le concept d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;option préférentielle pour les pauvres&amp;rdquo; vient des jésuites de l&amp;rsquo;Amérique latine, dans les années 1960.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>République Dominicaine</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/dominican_republic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En République Dominicaine, nous avons parrainé Charlene au cours de ses premières années d&amp;rsquo;école. À l&amp;rsquo;école internationale où elle était alors inscrite, elle a fait de grands progrès dans son travail scolaire et a développé une soif d&amp;rsquo;apprendre et une plus grande confiance en soi. Après sa 3e année, ses parents et ses professeurs étaient d&amp;rsquo;accord que pour mieux solidifier son espagnol, Charlene devrait fréquenter une école publique dominicaine. En conséquence, notre soutien financier pour ses frais de scolarité n&amp;rsquo;était plus nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Dominican_Republic/Charlene.jpg&#34; alt=&#34;Charlene&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haïti</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/haiti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notre implication à Haïti se fait en partenariat avec l’organisme HELP (Haitian Education and Leadership Program). Notre programme de Boursiers Paré nous permet de parrainer des étudiants pour la durée de leur programme universitaire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Initié en 2010, peu de temps après le tremblement de terre, notre programme de Boursiers Paré inclut:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les frais de scolarité universitaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le coût des manuels et fournitures scolaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une allocation d&amp;rsquo;hébergement et de subsistance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;accès à des conseillers pédagogiques et des cours d&amp;rsquo;anglais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un cours de Formation en leadership et citoyenneté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;information sur le programme de HELP, cliquer &lt;a href=&#34;https://www.uhelp.net/our-story&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux boursiers soutenus par la Fondation Paré à HELP sont Sabine Joseph (en finance) et Loveline Dieujuste (en administration). Toutes les deux expriment régulièrement leur profonde gratitude envers HELP de les avoir accompagnées dans leurs études. Mis à part les succès académiques, le plus important est peut-être leur engagement profond dans le service communautaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loveline, profondément affectée par les violences qui secouent actuellement Haïti, estime que «Haïti a besoin d&amp;rsquo;une femme comme moi, capable d&amp;rsquo;essuyer ses larmes». Elle espère que le calme reviendra afin qu&amp;rsquo;elle et ses camarades de classe puissent pleinement profiter des opportunités qui s&amp;rsquo;offrent à eux, telles que des stages, des projets de service communautaire et des activités de groupe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Haiti/Loveline.jpg&#34; alt=&#34;Loveline&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabine obtiendra son diplôme l&amp;rsquo;an prochain et elle rend déjà la pareille en faisant du bénévolat au département de comptabilisation de HELP. Elle trouve également le temps de venir en aide à sa communauté en donnant de son temps à un groupe appelé Devlopman Reyel qui organise des collectes de sacs à dos et de fournitures scolaires afin d&amp;rsquo;aider les parents à fournir à leurs enfants le nécessaire pour bien démarrer à l&amp;rsquo;école. Cela ne veut pas dire que tout a été facile pour elle; en repensant aux derniers mois, elle nous confie que: «J&amp;rsquo;ai été stressée, j&amp;rsquo;ai eu peur, mais j&amp;rsquo;ai néanmoins gardé le courage de continuer. Je suis consciente de mes responsabilités et je sais que je dois les assumer.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Haiti/Sabine.jpg&#34; alt=&#34;Sabine&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/canada/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/past-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tannis&#34;&gt;Tannis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fondation Paré a pu offrir un soutien à une étudiante autochtone, Tannis, afin de lui permettre de terminer son baccalauréat en droit à l’Université de la Saskatchewan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/tannis.jpg&#34; alt=&#34;Tannis&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir obtenu son diplôme en juin 2020, en pleine pandémie de Covid-19, Tannis a choisi de rester à Saskatoon. Elle a lutté contre la surreprésentation des enfants autochtones dans le système de la protection de la jeunesse et elle espérait aider les communautés autochtones à mettre en œuvre le projet de loi C-92, qui leur permet d&amp;rsquo;élaborer leurs propres politiques afin que leurs enfants restent au sein de leurs familles et de leurs communautés respectives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malheureusement, Tannis est décédée en avril 2024. Peu après avoir obtenu son diplôme en droit, Tannis a reçu un diagnostic de cancer incurable qu&amp;rsquo;elle était farouchement déterminée à vaincre et qu&amp;rsquo;elle a courageusement accepté. Le nom donné à Tannis par les Premières nations se traduit par « aigle qui vole haut », représentant la force, la sagesse, le courage, et le pouvoir. Elle était tout cela et bien plus encore. C&amp;rsquo;est une grande perte pour plusieurs. Elle nous manquera.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inde</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre collaboration avec la Fondation Regenboog, à Tiruvannamalai, nous permet de fièrement continuer à soutenir Sujatha, une étudiante en soins infirmiers à Chennai qui prévoit obtenir son diplôme dans quelques mois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, notre parrainage s&amp;rsquo;étend à 150 élèves dans quatre écoles du soir, dont deux qui servent des enfants de la communauté tribale marginalisée Irula. Nous sommes également ravis de féliciter Madhan Mohan, le fondateur de Regenboog Inde, pour avoir reçu une reconnaissance du gouverneur du Tamil Nadu pour son travail exceptionnel dans la communauté. Cet honneur témoigne de son engagement sans relâche à améliorer la vie des plus démunis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette &lt;a href=&#34;https://youtu.be/B_Z9_h3XsNY&#34;&gt;vidéo de 12 minutes&lt;/a&gt; donne un aperçu de l&amp;rsquo;envergure du travail de l’organisme en soutien à l&amp;rsquo;éducation et au développement communautaire en Inde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/India/eveningschool3.jpeg&#34; alt=&#34;Evening School&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/projects/current-projects/canada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;préservation-de-la-langue-mohawk&#34;&gt;Préservation de la langue mohawk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2020, la Fondation Paré contribue à un programme de langue mohawk à Kanehsatà:ke, au Québec. Ce programme pluriannuel d&amp;rsquo;immersion pour adultes est offert par l’Association pour la préservation de la langue mohawk de Kanehsatà:ke et vise à assurer la survie et l&amp;rsquo;épanouissement de la langue ancestrale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intérêt pour le programme s&amp;rsquo;est accru parce que les diplômés parlent le mohawk (Kanien&amp;rsquo;kéha) en public, et notamment à la radio sur la station locale. Nombre d&amp;rsquo;entre eux travaillent au sein de la communauté, au centre de santé et enseignent dans le cadre du programme d&amp;rsquo;immersion des crèches et des maternelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kawisaienhne Albany est une diplômée récente du programme d&amp;rsquo;éducation des adultes de la Mohawk Language Custodian Association. Elle travaille maintenant comme aide-enseignante et obtiendra son diplôme de l’Université McGill au printemps prochain en tant qu&amp;rsquo;enseignante. Lors d&amp;rsquo;une interview cet automne, elle a exprimé comment les cours de langue l&amp;rsquo;ont aidée à acquérir une profonde compréhension de sa culture et de sa langue et comment elle espère voir cette langue se développer. Vous pouvez écouter un extrait de l’entrevue avec Kawisaienhne Albany &lt;a href=&#34;https://youtu.be/eVKcWWLchEY&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Fondation est ravie de voir ce programme contribuer à façonner et soutenir la communauté de Kanehsatà:ke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/MohawkMcGillstudents.JPG&#34; alt=&#34;Mohawk Language Custodian Association&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;carejeunesse&#34;&gt;CareJeunesse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://parefoundation.github.io/img/Canada/carejeunesselogo.jpg&#34; alt=&#34;CareJeunesse&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Centre Amitié, Ressources et Entraide pour la Jeunesse (C.A.R.E. Jeunesse) est un organisme québécois bilingue à but non lucratif qui a pour mission d&amp;rsquo;offrir une communauté et une voix aux jeunes qui quittent les services gouvernementaux. Fondé par d&amp;rsquo;anciens bénéficiaires qui sont passés à travers le même système, le Centre d&amp;rsquo;Amitié vise à aider les jeunes à devenir plus autonomes. La Fondation Paré offre un bourse d&amp;rsquo;étude à deux étudiants qui ont besoin de soutien pour poursuivre leurs études une fois qu&amp;rsquo;ils cessent d&amp;rsquo;être pris en charge par le gouvernement:
 &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Shanice est étudiante en sciences infirmières à l&amp;rsquo;Université du Québec en Abitibi-Témiscamingue. Elle a terminé avec succès ses cours de 2024-2025 et est actuellement inscrite à son dernier semestre. En janvier, elle commencera son stage final. Après avoir obtenu son diplôme, Shanice prévoit de travailler comme infirmière dans le nord du Québec.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Elijah a transféré du programme d&amp;rsquo;études urbaines de l&amp;rsquo;Université Concordia et s&amp;rsquo;est inscrit au programme de baccalauréat en travail social à l&amp;rsquo;Université McGill. Il espère entrer dans le programme combiné de droit et de travail social après avoir terminé son baccalauréat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Fondation Paré est un organisme de bienfaisance fondé en 1984 par les neuf enfants d&amp;rsquo;Alphonse Paré et de Lucy Griffith.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1984-2005&#34;&gt;1984-2005&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette fondation familiale fut mise sur pied pour rendre hommage à Alphonse et Lucy en poursuivant l&amp;rsquo;engagement de ces derniers envers l&amp;rsquo;éducation. La fondation vient en aide à des écoles et à des familles au Canada et à l&amp;rsquo;étranger. À ses débuts, la Fondation était également active dans le domaine de la publication litéraire, afin d&amp;rsquo;assurer la distribution du livre &amp;ldquo;The Seeds&amp;rdquo;, l’autobiographie de Lucy Griffith.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2005-présent&#34;&gt;2005-Présent&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2005, la Fondation Paré Foundation assure un soutien financier à des étudiants dans différents pays. Aujourd&amp;rsquo;hui, la Fondation travaille avec des partenaires et des agents au Malawi, à Haïti, en Inde, et au Canada. La Fondation Paré a aussi appuyé des projets à court terme en
Bolivie, en Israël, en République Dominicaine et au Ouganda.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;vers-lavant&#34;&gt;Vers l&amp;rsquo;avant&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fondation privilégie le soutien à long terme de l&amp;rsquo;éducation des jeunes. Les activités de la fondation varient selon la demande et les contextes particuliers des pays où elle intervient. Ce sont les agents bénévoles sur le terrain, membres de la famille Paré, qui proposent et supervisent les projets d’investissement avec l’appui des membres du conseil d’administration.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-regard-sur-le-passé&#34;&gt;Un regard sur le passé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;information au sujet de la famille Paré, consultez The Seeds, l&amp;rsquo;autobiographie de Lucy Griffith, écrite en collaboration avec son fils Antoine Paré et publiée en 1984. &lt;a href=&#34;https://www.ballyhoo.ca/lucy-pareacute-the-seeds.html&#34;&gt;Téléchargez le livre ici&lt;/a&gt;. Nous remercions Joe Graham pour l&amp;rsquo;accès en ligne.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseil d&#39;administration</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/bod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/bod/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marie-Claire Holland&lt;/strong&gt; - Présidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jane Richards&lt;/strong&gt; - Secrétaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marie-Claire Leman&lt;/strong&gt; - Trésorière&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peter Holland Jr.&lt;/strong&gt; - Coordination de la communication&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jane Howlett&lt;/strong&gt; - Coordination des membres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lora Campbell&lt;/strong&gt; - Coordination de l&amp;rsquo;infolettre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Joseph Graham&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peter Howlett&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;David Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Julia Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nancy Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Susan Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Victor Paré&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consie Tétrault&lt;/strong&gt; - Directeur&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Contactez nous à &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:parefound@gmail.com&#34;&gt;parefound@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donnez</title>
      <link>https://parefoundation.github.io/fr/giving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parefoundation.github.io/fr/giving/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;donnez-en-ligne&#34;&gt;Donnez en ligne&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.canadahelps.org/CharityProfilePage.aspx?Language=fr&amp;amp;CharityID=d12978&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.canadahelps.org/secure/img/Donate1_fr.png&#34; alt=&#34;Faites un don maintenant par l&amp;amp;rsquo;entremise de CanaDon.org!&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donnez en ligne en passant par &lt;a href=&#34;https://www.canadahelps.org/fr/dn/11145/&#34;&gt;CanadaHelps.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;transfert-bancaire&#34;&gt;Transfert bancaire&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez également faire votre don en ligne par virement Interac à notre adresse courriel:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;mailto:parefound@gmail.com&#34;&gt;parefound@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si votre institution bancaire le permet, vous pouvez aussi instituer un transfer mensuel automatisé par Interac.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;faire-parvenir-votre-don-par-courrier&#34;&gt;Faire parvenir votre don par courrier&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Merci d&amp;rsquo;adresser vos chèques à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fondation Alphonse &amp;amp; Lucy Griffith Paré&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;et de les envoyer par la poste à l’attention de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fondation Alphonse et Lucy Griffith Paré&lt;br&gt;
c/o Marie-Claire Paré Holland&lt;br&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
904-239 Kensington ave&lt;br&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
Westmount, Québec&lt;br&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
H3Z 2H1&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
